{"id": "1", "qid": 71, "question": "根据《建设工程监理规范》，工程建设监理实施细则应包括的内容有（）。", "options": {"A": "监理的工作范围", "B": "专业工程的特点", "C": "监理工作的流程", "D": "监理工作的控制要点"}, "answer": "答案：BCDE", "solution": "解析： 工程建设监理规划一般包括以下内容： （1）建设工程概况； （2）监理工作范围； （3）监理工作内容；（4）监理工作目标； （5）监理工作依据； （6）项目监理机构的组织形式； （7）项目监理机构的人员配备计划； （8）项目监理机构的人员岗位职责； （9）监理工作程序； （10）监理工作方法及措施；（都有） （11）监理工作制度； （12）监理设施。 工程建设监理实施细则应包括下列内容： （1）专业工程的特点； （2）监理工作的流程； （3）监理工作的控制要点及目标值； （4）监理工作的方法和措施。（都有）"}
{"id": "1", "qid": 72, "question": "下列成本计划指标中，属于数量指标的有（）。", "options": {"A": "工程项目计划总成本指标", "B": "设计预算成本计划降低率", "C": "责任目标成本计划降低率", "D": "按主要生产要素划分的计划成本指标"}, "answer": "答案：ADE", "solution": "解析： 1.成本计划的数量指标，如: （1）按子项汇总的工程项目计划总成本指标。 （2）按分部汇总的各单位工程(或子项目)计划成本指标。 （3）按人工、材料、机具等各主要生产要素划分的计划成本指标。 2.成本计划的质量指标，如项目总成本降低率: （1）设计预算成本计划降低率=设计预算总成本计划降低额/设计预算总成本。 （2）责任目标成本计划降低率=责任目标总成本计划降低额/责任目标总成本。 3.成本计划的效益指标，如项目成本降低额: （1）设计预算总成本计划降低额=设计预算总成本-计划总成本。 （2）责任目标总成本计划降低额=责任目标总成本-计划总成本。"}
{"id": "1", "qid": 73, "question": "下列具体情况中，施工组织设计应及时进行修改或补充的有（）。", "options": {"A": "由于施工规范发生变更导致需要调整预应力钢筋施工工艺", "B": "由于国际钢材市场价格大涨导致进口钢材无法及时供料，严重影响工程施工", "C": "由于自然灾害导致工期严重滞后", "D": "施工单位发现设计图纸存在严重错误，无法继续施工"}, "answer": "答案：ABCD", "solution": "解析： 项目施工过程中，发生以下情况之一时，施工组织设计应及时进行修改或补充： ①工程设计有重大修改 ②有关法律、法规、规范和标准实施、修订和废止 ③主要施工方法有重大调整 ④主要施工资源配置有重大调整 ⑤施工环境有重大改变"}
{"id": "1", "qid": 74, "question": "根据《财政部关于印发<企业产品成本核算制度(试行)>的通知》（财会[2013]17号），建筑业企业 可设置的成本项目有（）。", "options": {"A": "直接人工", "B": "借款费用", "C": "相关税费", "D": "其他直接费用"}, "answer": "答案：ADE", "solution": "解析： 《财政部关于印发<企业产品成本核算制度(试行)>的通知》（财会[2013]17号）将成本项目分为以下 列别： （1）直接人工，（2）直接材料， （3）机械使用费， （4）其他直接费用， （5）间接费用， （6）分包成本。"}
{"id": "1", "qid": 75, "question": "某混凝土工程的清单综合单价1000元/m3，按月结算，进度数据如下表。按赢得值法计算，3月末 已完工作实际费用（ACWP）是9790千元。该工程3月末参数或指标正确的有（）。", "options": {"A": "已完工预算费用（BCWP）是9100千元", "B": "进度偏差（SV）是-1600千元", "C": "费用绩效指数（CPI）是0.93", "D": "计划工作预算费用（BCWS）是10700千元"}, "answer": "答案：ABCD", "solution": "解析： A：BCWP（已完工作预算费用）=（4500+2300×2）×1000 =9100千元 B：SV=BCWP-BCWS=9100-（4500+2500×2+1200）（千元） =9100-10700=-1600千元 C：CPI=BCWP/ACWP=9100/9790=0.93 D：BCWS=（4500+2500×2+1200）×1000=10700千元 E：费用偏差是CV，不是CPI"}
{"id": "1", "qid": 76, "question": "下列风险管理工作内容中，属于项目风险评估工作的有（）。", "options": {"A": "分析各种风险因素发生的概率", "B": "分析各种风险发生的损失量", "C": "确定风险等级", "D": "确定风险量"}, "answer": "答案：ABCD", "solution": "解析： 项目风险评估包括以下工作： （1）利用已有数据资料（主要是类似项目有关风险的历史资料）和相关专业方法分析各种风险因素发 生的概率； （2）分析各种风险的损失量，包括可能发生的工期损失、费用损失，以及对工程的质量、功能和使用 效果等方面的影响； （3）根据各种风险发生的概率和损失量，确定各种风险的风险量和风险等级。"}
{"id": "1", "qid": 77, "question": "关于生产安全事故应急预案的说法,正确的有（）。", "options": {"A": "应急预案体系包括综合应急预案，专项应急预案和现场处置方案", "B": "编制目的是为了杜绝职业健康安全和环境事故的发生", "C": "综合应急预案从总体上阐述应急的基本要求和程序", "D": "专项应急预案是针对具体装置、场所或设施、岗位所制定的应急措施"}, "answer": "答案：AC", "solution": "解析： B：编制应急预案的目的，是防止一旦紧急情况发生时出现混乱，能够按照合理的响应流程采取适当的 救援措施，预防和减少可能随之引发的职业健康安全和环境影响。 D：专项应急预案是针对具体的事故类别（如基坑开挖、脚手架拆除等事故）、危险源和应急保障而制 定的计划或方案。 E：现场处置方案是针对具体的装置、场所或设施、岗位所制定的应急处置措施。"}
{"id": "1", "qid": 78, "question": "关于工程施工质量事故处理基本要求的说法，正确的有（）。", "options": {"A": "消除造成事故的原因", "B": "正确确定技术处理的范围", "C": "确保技术先进、经济合理", "D": "加强事故处理的检查验收工作"}, "answer": "答案：ABE", "solution": "解析： 施工质量事故处理的基本要求 （1）质量事故的处理应达到安全可靠、不留隐患、满足生产和使用要求、施工方便、经济合理的目的。 （2）消除造成事故的原因，注意综合治理，防止事故再次发生。 （3）正确确定技术处理的范围和正确选择处理的时间和方法。 （4）切实做好事故处理的检查验收工作，认真落实防范措施。 （5）确保事故处理期间的安全。"}
{"id": "1", "qid": 79, "question": "承包人向发包人索赔成立的前提条件有（）。", "options": {"A": "按合同规定程序和时间提交了索赔报告", "B": "按合同规定程序和时间提交了索赔意向通知", "C": "与合同对照，事件已造成了承包人实际损失", "D": "索赔原因按合同约定不属于承包人的行为责任"}, "answer": "【答案】", "solution": "【解析】"}
{"id": "1", "qid": 80, "question": "某工程双代号网络计划如下图，已标出各项工作的最早开始时间（ESi-j）、最迟开始时间（LSi-j） 和持续时间（Di-j）。该网络计划表明（）。", "options": {"A": "工作 C和工作 E均为关键 工作", "B": "工作 B的总时差和自由时 差相等", "C": "工作 D的总时差 和自由时差相等", "D": "工作 G的总时差 、自由时差分别为 2 天和 0天"}, "answer": "答案：BCDE", "solution": ""}
{"id": "1", "qid": 81, "question": "关于安全技术 交底内容及要求的说法 ，正确的有（）。", "options": {"A": "内容中必须包括 事故发生后的避难和 急救措施", "B": "项目部必须实行 逐级交底制度，纵向 延伸到班组全体人员", "C": "内容中必须包括 针对危险点的预防措 施", "D": "定期向交叉作业 的施工班组进行口头 交底"}, "answer": "答案：ABCE", "solution": "解析： A、C：安全技术交底主 要内容如下： （1）本施工项目的施 工作业特点和危险点。 （2）针对危险点的具 体预防措施。 （3）应注意的安全事 项。 （4）相应的安全操作规程 和标准。 （5）发生事故后应 及时采取的避难和急救 措施。D：定期向由两个以上作业队和多工种进行交叉施工的作业队伍进行书面交底。"}
{"id": "1", "qid": 82, "question": "下列施工费用中，可直接计入直接成本的有（）。", "options": {"A": "周转材料购置费", "B": "人工费", "C": "施工机械使用费", "D": "管理人员差旅交通费"}, "answer": "答案：BCE", "solution": "解析： 直接成本是指施工过程中耗费的构成工程实体或有助于工程实体形成的各项费用支出，是可以直接计入 工程对象的费用，包括人工费、材料费和施工机具使用费等。 间接成本是指准备施工、组织和管理施工生产的全部费用支出，是非直接用于也无法直接计入工程对象， 但为进行工程施工所必须发生的费用，包括管理人员工资、办公费、差旅交通费等。"}
{"id": "1", "qid": 83, "question": "关于建筑市场诚信行为记录的说法，正确的有（）。", "options": {"A": "由地方建设行政主管部门统一公布", "B": "不良行为记录信息的公布期限一般为1年", "C": "良好行为记录信息的公布期限一为3年", "D": "不良行为记录信息公布时间是行政处罚决定作出后7日内"}, "answer": "答案：ACDE", "solution": "解析： 施工合同履行过程中的诚信自律： 诚信行为记录由各省、自治区、直辖市建设行政主管部门在当地建筑市场诚信信息平台上统一公布。其 中，不良行为记录信息的公布时间为行政处罚决定作出后7日内，公布期限一般为6个月至3年；良好行为 记录信息公布期限一般为3年。 对于拒不整改或整改不力的单位，信息发布部门可延长其不良行为记录信息公布期限。"}
{"id": "1", "qid": 84, "question": "项目总进度目标论证时应调研和收集的资料包括（）。", "options": {"A": "项目决策阶段有关项目进度目标确定的情况和资料", "B": "与进度有关的该项目组织、管理、经济和技术资料", "C": "类似项目的进度资料", "D": "该项目施工总承包单位的信用等级"}, "answer": "答案：ABCE", "solution": "解析： 调查研究和收集资料包括如下工作： （1）了解和收集项目决策阶段有关项目进度目标确定的情况和资料 （2）收集与进度有关的该项目组织、管理、经济和技术资料 （3）收集类似项目的进度资料 （4）了解和调查该项目的总体部署 （5）了解和调查该项目实施的主客观条件等"}
{"id": "1", "qid": 85, "question": "某双代号网络计划如下图，绘图的错误有（）。", "options": {"A": "有多个起点节点", "B": "有多个终点节点", "C": "存在循环回路", "D": "有多余虚工作"}, "answer": "答案：ADE", "solution": ""}
{"id": "1", "qid": 86, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》通用条款，除专用条款另有约定外，发包人的责任与义务有（）。", "options": {"A": "对施工现场发掘的文物古迹采取妥善保护措施", "B": "负责完善无法满足施工需要的场外交通设施", "C": "按照承包人实际需要的数量免费提供图纸", "D": "无条件向承包人提供银行保函形式的支付担保"}, "answer": "答案：ABE", "solution": "解析： 发包方的责任与义务： （1）图纸的提供和交底 发包人应按照专用合同条款约定的期限、数量和内容向承包人免费提供图纸 （2）对化石、文物的保护 发包人、监理人和承包人应按有关政府行政管理部门要求对施工现场发掘的所有文物、古迹以及具有地 质研究或考古价值的其他遗迹、化石、钱币或物品采取妥善的保护措施，由此增加的费用和（或）延误的工 期由发包人承担。 （4）场外交通 场外交通设施无法满足工程施工需要的，由发包人负责完善并承担相关费用。 （7）提供施工现场 除专用合同条款另有约定外，发包人应最迟于开工日期7天前向承包人移交施工现场。"}
{"id": "1", "qid": 87, "question": "根据《质量管理体系标進基础和术语》，质量管理原则包括（）。", "options": {"A": "以顾客为关注焦点", "B": "循证决策", "C": "全员积极参与", "D": "关系管理"}, "answer": "答案：ABCD", "solution": "解析： 质量管理7项原则的具体内容如下： 1.以顾客为关注焦点； 2.领导作用； 3.全员积极参与； 4.过程方法； 5.改进； 6.循证决策； 基于数据和信息的分析和评 价的决策，更有可能产生期望的结果 7.关系管理。"}
{"id": "1", "qid": 88, "question": "网络进度计划的工期调整 可通过（）来实现。", "options": {"A": "缩短非关键工作的持续时 间", "B": "增加非关键工作的时差", "C": "调整关键工作持 续时间", "D": "增减工作项目"}, "answer": "答案：ACDE", "solution": "解析： 网络计划调整的内 容： （1）调整关键线 路的长度 （2）调整非关键 工作时差 （3）增、减工作 项目 （4）调整逻辑关 系 （5）重新估计某 些工作的持续时间 （6）对资源 的投人作相应调整"}
{"id": "1", "qid": 89, "question": "建设单位应组织设 计单位进行设计交底，使施工单位（）。", "options": {"A": "充分理解 设计意图", "B": "了解设计 内容和技术要求", "C": "解決各专 业设计之间可能存在的矛盾", "D": "消除施工 图差错"}, "answer": "答案：ABE", "solution": "解析： 设计交底和图纸会审 建设单位和监理单位应组织设计单位向所有的施工实施单位进行详细的设计交底， ①使实施单位充分理解设计意图； ②了解设计内容和技术要求； ③明确质量控制的重点和难点。 同时认真地进行图纸会审，深入发现和解决各专业设计之间可能存在的矛盾，消除施工图的差错。"}
{"id": "1", "qid": 90, "question": "关于世界银行货款项目工程和货物采购方式的说法，正确的有（）。", "options": {"A": "可以来用直接签订合同的方式", "B": "首选国际竞争性招标方式", "C": "国际竞争性招标方式属于公开招标", "D": "有限国际招标方式相当于邀请招标"}, "answer": "答案：ACD", "solution": "解析： 世界银行贷款项目中的工程和货物的采购，可以采用国际竞争性招标、有限国际招标、国内竞争性招标、 询价采购、直接签订合同、自营工程等采购方式。 其中国际竞争性招标和国内竞争性招标都属于公开招标，而有限国际招标则相当于邀请招标。"}
{"id": "1", "qid": 91, "question": "下列建设工程项目进度控制措施中，属于技术措施的有（）。", "options": {"A": "建立图纸审查、工程变更管理制度", "B": "深化设计，选用对实现目标有利的设计方案", "C": "编制与进度计划相适应的资金保证计划", "D": "优化施工方案，合理选用机械设备"}, "answer": "答案：BD", "solution": "解析： A：管理措施 C：经济措施 E：管理措施"}
{"id": "1", "qid": 92, "question": "工程项目管理信息系统的成本控制功能包括（）。", "options": {"A": "计划成本与实际成本的比较分析", "B": "进行项目的估算、概算的比较分析", "C": "根据工程进展进行成本预测", "D": "合同执行情况的查询和统计分析"}, "answer": "答案：ACE", "solution": "解析： 成本控制的功能 （1）投标估算的数据计算和分析。 （2）计划施工成本。 （3）计算实际成本。 （4）计划成本与实际成本的比较分析。 （5）根据工程的进展进行施工成本预测等。 B：投资控制功能 D：合同管理功能"}
{"id": "1", "qid": 93, "question": "关于项目施工总承包模式特点的说法，正确的有（）。", "options": {}, "answer": "答案：BCDE", "solution": "解析："}
{"id": "1", "qid": 94, "question": "对于不做结构性能检验的混凝土预制构件，当无驻厂监督时，预制构件进场时应按规定进行实体检 验，其检验内容包括（）。", "options": {"A": "预埋铁件的型号、数量", "B": "受力钢筋的数量、规格、间距", "C": "受力钢筋的保护层厚度", "D": "混凝土强度"}, "answer": "答案：BCD", "solution": "解析： 不做结构性能检验的预制构件，施工单位或监理单位代表应驻厂监督生产过程。当无驻厂监督时，预制 构件进场时应对其主要受力钢筋数量、规格、间距、保护层厚度及混凝土强度等进行实体检验。检验数量： 同一类型预制构件不超过1000个为一批，每批随机抽取1个构件进行结构性能检验。"}
{"id": "1", "qid": 95, "question": "每个建设项目根据其特点，应确定的工作流程有（）。", "options": {"A": "设计准备工作的流程", "B": "工作任务分工的流程", "C": "施工招标工作的流程", "D": "施工作业的流程"}, "answer": "答案：ACDE", "solution": "解析：P28每一个建设项目应根据其特点，从多个可能的工作流程方案中确定以下几个主要的工作流程组织： （1）设计准备工作的流程。 （2）设计工作的流程。 （3）施工招标工作的流程。 （4）物资采购工作的流程。 （5）施工作业的流程。 （6）各项管理工作（投资控制、进度控制、质量控制、合同管理和信息管理等）的流程。 （7）与工程管理有关的信息处理的流程。 这也就是工作流程组织的任务，即定义工作的流程。"}
{"id": "1", "qid": 96, "question": "下列建筑安装工程费用中，属于企业管理费的有（）。", "options": {"A": "检验试验费", "B": "劳动保护费", "C": "城市维护建设税", "D": "教育费附加"}, "answer": "答案：ABCD", "solution": "解析： （1）整理统计数据，了解统计数据的分布特征，即数据分布的集中或离散状况，从中掌握质量能力状 态。 （2）观察分析生产过程质量是否处于正常、稳定和受控状态以及质量水平是否保持在公差允许的范围 内。 "}
